{"data":[{"_v":1,
"rel":{"uri":"https:\/\/www.facebook.com\/1700429280032168","name":"Facebook event","type":"facebook event"},
"uid":10
,"attr":{"feed":true},"tzid":"Europe\/Prague",
"attach":[{"uri":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/s720x720\/23845747_891308327691174_7607948622035082626_o.jpg?_nc_cat=0&oh=a9a6b3dd5c0db28afdc4c52cecdb3b0f&oe=5BCB3D56","cover":true}],
--------zaman"dt_end":"2017-12-06T21:00:00+0100","status":{"privacy":"public","dt_infeed":"","published":true},


---i√ßerik"summary":[{"data":"Michaela Roudnick\u00e1 - Pevn\u00e1 linka","lang":"cs","sequence":1}]





,"dt_start":"2017-12-06T19:00:00+0100",
---------adres"location":[{"adr":{"code":"60200","street":"Masn\u00e1 9","country":"Czech Republic","locacity":"Brno"},"geo":{"lat":49.182414150001,"lon":16.626932183335},"place":{"id":"https:\/\/www.facebook.com\/438212066334138","name":"Industra Art"}}],"sequence":1,"dt_created":"2018-08-07T17:18:44+02:00",
"description":[{"data":"Industra Art srde\u010dn\u011b zve na vernis\u00e1\u017e a nadch\u00e1zej\u00edc\u00ed v\u00fdstavu Pevn\u00e1 linka.\n\nHled\u00e1n\u00ed nov\u00e9ho vztahu ke sv\u00e9 minulosti je t\u00e9matem nov\u00e9ho v\u00fdstavn\u00edho projektu Michaely Roudnick\u00e9. S\u00e9rii velk\u00fdch pl\u00e1ten, kter\u00e1 vznikla p\u0159\u00edmo pro v\u00fdstavu v galerii Industra Art, spojuj\u00ed vzpom\u00ednky, nahota a absurdn\u00ed jistota amat\u00e9rsk\u00e9ho fotografa. Retrospektivn\u00ed pohled autorky je naru\u0161ov\u00e1n nov\u00fdm kultem t\u011bla, kter\u00fd v jej\u00ed interpretaci m\u00ed\u0159\u00ed k ob\u011bma Freud\u016fm \u2013 jak Sigmundovi, tak Lucianovi.\nMichaela Roudnick\u00e1 je absolventkou brn\u011bnsk\u00e9 Fakulty v\u00fdtvarn\u00fdch um\u011bn\u00ed.\n\nwww.michaelaroudnicka.tumblr.com\n\nVystavuj\u00edc\u00ed: Michaela Roudnick\u00e1\nKur\u00e1tor: Michal Tr\u00e1vn\u00ed\u010dek\n\n\nV\u00fdstava trv\u00e1 do 22.12. 2017\n\n\nD\u011bkujeme partner\u016fm: BU2R, CAT CUT, Mraz\u00edrny Rovner, UMA Audioguide, PROFIL N\u00c1BYTEK a.s. Za finan\u010dn\u00ed podpory statut\u00e1rn\u00edho m\u011bsta Brna, Jihomoravsk\u00e9ho kraje a Ministerstva kultury.\n\nIndustra \u2013 nez\u00e1visl\u00fd neziskov\u00fd kreativn\u00ed hub koncentruj\u00edc\u00ed n\u00e1sledov\u00e1n\u00edhodn\u00e9 \/ inspirativn\u00ed projekty z \u010cR i zahrani\u010d\u00ed do pr\u016fmyslov\u00e9ho srdce m\u011bsta Brna. Komunika\u010dn\u00ed prostor, ve kter\u00e9m se setk\u00e1v\u00e1 um\u011bn\u00ed, design, v\u011bda, vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, inovace a ob\u010dansk\u00e1 spole\u010dnost.\n\nhttps:\/\/industra.space\/\n\nIndustra STAGE\nIndustra Lab\nIndustra Cut&Sew\nIndustra Coffee","lang":"cs","sequence":1}],"dt_modified":"2018-08-07T17:18:44+02:00","classification":"event","response_stats":[{"type":"participating","count":66},{"type":"considering","count":251},{"type":"declined","count":0}]},


{"_v":1,"rel":{"uri":"https:\/\/www.facebook.com\/666420743705245","name":"Facebook event","type":"facebook event"},"uid":11,"attr":{"feed":true},"tzid":"Europe\/Prague","attach":[{"uri":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/s720x720\/36621952_804749709649223_5172160859505426432_o.jpg?_nc_cat=0&oh=38518813beac62bdecf3db66b907dff4&oe=5C02E898","cover":true}],"dt_end":"2018-10-21T19:00:00+0200","status":{"privacy":"public","dt_infeed":"","published":true},"summary":[{"data":"Joyful Noise 2018","lang":"cs","sequence":1}],"dt_start":"2018-10-19T18:00:00+0200",
"location":[{"place":{"id":"https:\/\/www.facebook.com\/","name":"Industra"}}],"sequence":1,"dt_created":"2018-08-07T17:21:40+02:00","description":[{"data":"A je to zase tady!!! Zveme v\u0161echny zp\u00edvaj\u00edc\u00ed nad\u0161ence na Joyful Noise 2018 - na v\u00edkend pln\u00fd vesel\u00e9ho hluku a modern\u00edho gospelu! Potk\u00e1te spoustu stejn\u011b bl\u00e1zniv\u00fdch lid\u00ed a nau\u010d\u00edte se p\u00edsni\u010dky, kter\u00e9 v\u00e1s dostanou do m\u00edst, kde jste u\u017e d\u00e1vno cht\u011bli b\u00fdt! Nast\u0159\u00e1danou pozitivn\u00ed energii pak vyz\u00e1\u0159\u00edte do publika na z\u00e1v\u011bre\u010dn\u00e9m koncertu a je\u0161t\u011b v\u00e1m zbude na doma!!! Pr\u00e1zdninov\u00e1 registrace za\u010dne koncem \u010dervence!","lang":"cs","sequence":1}],"dt_modified":"2018-08-07T17:21:40+02:00","classification":"event","response_stats":[{"type":"participating","count":14},{"type":"considering","count":45},{"type":"declined","count":0}]},


{"_v":1,"rel":{"uri":"https:\/\/www.facebook.com\/247513562740912","name":"Facebook event","type":"facebook event"},"uid":12,"attr":{"feed":true},"tzid":"Europe\/Prague","attach":[{"uri":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/s720x720\/37624201_1034777140010958_7542338295515054080_o.jpg?_nc_cat=0&oh=28373be58a41b1193c44ce1252f53b03&oe=5C0A5477","cover":true}],"dt_end":"2018-08-02T21:00:00+0200","status":{"privacy":"public","dt_infeed":"","published":true},"summary":[{"data":"Martin Salajka - Sv\u011btla","lang":"cs","sequence":1}],"dt_start":"2018-08-02T19:00:00+0200","location":[{"adr":{"code":"60200","street":"Masn\u00e1 9","country":"Czech Republic","locacity":"Brno"},"geo":{"lat":49.182414150001,"lon":16.626932183335},"place":{"id":"https:\/\/www.facebook.com\/438212066334138","name":"Industra Art"}}],"sequence":1,"dt_created":"2018-08-07T17:21:46+02:00","description":[{"data":"Industra Art srde\u010dn\u011b zve na vernis\u00e1\u017e a nadch\u00e1zej\u00edc\u00ed v\u00fdstavu Sv\u011btla.\n\nV\u00fdstava SV\u011aTLA Martina Salajky poprv\u00e9 p\u0159edstav\u00ed v \u0161ir\u0161\u00edm kontextu obrazov\u00e9 cykly, kter\u00e9 vznikaly v pr\u016fb\u011bhu let a\u017e do sou\u010dasnosti. Na Salajkov\u00fdch pl\u00e1tnech se prol\u00ednaj\u00ed dva z\u00e1sadn\u00ed motivy: m\u011bsto a p\u0159\u00edroda. Dva zd\u00e1nliv\u011b odli\u0161n\u00e9 sv\u011bty propojen\u00e9 vn\u00edm\u00e1n\u00edm mal\u00ed\u0159e. Salajka nahl\u00ed\u017e\u00ed m\u011bsto z pozice jedince, kter\u00e9mu toto prost\u0159ed\u00ed nen\u00ed \u00fapln\u011b vlastn\u00ed. Vyr\u016fstal v neklidn\u00e9 p\u0159\u00edrod\u011b v okol\u00ed Uhersk\u00e9ho Hradi\u0161t\u011b a cestu pra\u017eskou \u201ed\u017eungl\u00ed\u201c si musel prosekat pozd\u011bji. D\u00edky t\u00e9to zku\u0161enosti poznal, \u017ee se v obou sv\u011btech prol\u00ednaj\u00ed velmi podobn\u00e9 elementy: drav\u00e1 energie, \u0161elmy a ko\u0159isti, sv\u011btla (o\u010di) zv\u011b\u0159e, kolob\u011bh \u017eivota a smrti. \nSalajkovu malbu doprov\u00e1z\u00ed inspirace velkou zkratkovitost\u00ed a d\u011btsk\u00fdm v\u00fdtvarn\u00fdm projevem Al\u00e9na Divi\u0161e, spont\u00e1nn\u00ed kresby Ji\u0159\u00edho Na\u010deradsk\u00e9ho a v neposledn\u00ed \u0159ad\u011b i tvorba Josefa V\u00e1chala. Nejen skrze n\u011b stoj\u00ed Salajka do jist\u00e9 m\u00edry mimo klasickou zobrazivou malbu. Nep\u0159istupuje k obrazu se z\u00e1m\u011brnou racionalitou, ale nech\u00e1v\u00e1 p\u0159irozenost a fantazii utv\u00e1\u0159et v\u00fdsledn\u00fd obrazov\u00fd celek. Expresivn\u00ed tahy \u0161t\u011btce a probleskuj\u00edc\u00ed barevnost jdou ruku v ruce s dobrodru\u017estv\u00edm procesu vzniku malby, kter\u00fd \u010dasto hraje d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed roli ne\u017e samotn\u00fd v\u00fdsledek. Extr\u00e9my na\u0161\u00ed spole\u010dnosti a um\u011bn\u00ed se projevuj\u00ed tak\u00e9 ve v\u00fdsledn\u00e9m v\u00fdrazu jeho tvorby, kterou ovl\u00e1d\u00e1 primitivn\u00ed, ale velmi pronikav\u00e1 energie. \nTajemnou a\u017e snovou n\u00e1ladou obraz\u016f pronik\u00e1 pod hladinu vody, do \u017eivota v korun\u00e1ch strom\u016f a do tmav\u00e9 noci pln\u00e9 \u017ehnouc\u00edch o\u010d\u00ed div\u00e9 zv\u011b\u0159e. Pomez\u00edm sn\u016f a realit pronikaj\u00ed d\u00e9monick\u00e9 bytosti, havrani a lebky, dnes zprofanovan\u00e9 symboly subkultur, jejich\u017e vizu\u00e1ln\u00ed \u0159e\u010d m\u011bn\u00ed do designov\u00e9 kolekce tri\u010dek.\nVolnost, s jakou p\u0159istupuje k pr\u00e1zdn\u00e9mu pl\u00e1tnu, mu umo\u017e\u0148uje do nekone\u010dna rozv\u00edjet obrazov\u00fd n\u00e1m\u011bt a kombinovat r\u016fzn\u00e9 techniky. V\u00fdjimkou nen\u00ed ani obraz vznikl\u00fd na z\u00e1klad\u011b maloform\u00e1tov\u00e9 grafiky rozvinut\u00e9 do \u0161ir\u0161\u00edho p\u0159\u00edb\u011bhu.  Nez\u0159\u00eddka v jeho tvorb\u011b najdeme obrazov\u00e9 srostlice, ve kter\u00fdch se p\u0159\u00edb\u011bh p\u0159el\u00e9v\u00e1 z jednoho pl\u00e1tna na druh\u00e9 nebo zachycuje variace jednoho n\u00e1m\u011btu.\n\nhttp:\/\/martinsalajka.cz\/\n\nVystavuj\u00edc\u00ed: Martin Salajka\nKur\u00e1torka: Martina Vaverov\u00e1\n\nV\u00fdstava potrv\u00e1 do 31. 8. 2018\n\n\nD\u011bkujeme partner\u016fm: CAT CUT, Mraz\u00edrny Rovner a PROFIL N\u00c1BYTEK, a.s.Za finan\u010dn\u00ed podpory statut\u00e1rn\u00edho m\u011bsta Brna, Jihomoravsk\u00e9ho kraje.\n\nIndustra \u2013 nez\u00e1visl\u00fd neziskov\u00fd kreativn\u00ed hub koncentruj\u00edc\u00ed n\u00e1sledov\u00e1n\u00edhodn\u00e9 \/ inspirativn\u00ed projekty z \u010cR i zahrani\u010d\u00ed do pr\u016fmyslov\u00e9ho srdce m\u011bsta Brna. Komunika\u010dn\u00ed prostor, ve kter\u00e9m se setk\u00e1v\u00e1 um\u011bn\u00ed, design, v\u011bda, vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, inovace a ob\u010dansk\u00e1 spole\u010dnost.\n\nIndustra STAGE\nIndustra Lab\nIndustra Coffee\nIndustra Cut&Sew\n\nhttps:\/\/industra.space\/","lang":"cs","sequence":1}],"dt_modified":"2018-08-07T17:21:46+02:00","classification":"event","response_stats":[{"type":"participating","count":28},{"type":"considering","count":200},{"type":"declined","count":0}]},



{"_v":1,"rel":{"uri":"https:\/\/www.facebook.com\/2045948465617400","name":"Facebook event","type":"facebook event"},"uid":13,"attr":{"feed":true},"tzid":"Europe\/Prague","attach":[{"uri":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/s720x720\/35226175_995999343888738_2364898195353370624_o.jpg?_nc_cat=0&oh=34e0d71b3d411cac6d31fb9d8a5c3f34&oe=5BFD2FBB","cover":true}],"dt_end":"2018-07-31T23:00:00+0200","status":{"privacy":"public","dt_infeed":"","published":true},"summary":[{"data":"OPEN CALL 2019","lang":"cs","sequence":1}],"dt_start":"2018-07-31T01:00:00+0200","location":[{"adr":{"code":"60200","street":"Masn\u00e1 9","country":"Czech Republic","locacity":"Brno"},"geo":{"lat":49.182414150001,"lon":16.626932183335},"place":{"id":"https:\/\/www.facebook.com\/438212066334138","name":"Industra Art"}}],"sequence":1,"dt_created":"2018-08-07T17:21:53+02:00","description":[{"data":"-------------------------- English version below ---------------------------\n\nINDUSTRA ART vyhla\u0161uje v\u00fdb\u011brov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed k p\u0159ihla\u0161ov\u00e1n\u00ed v\u00fdstavn\u00edch projekt\u016f do v\u00fdstavn\u00edho programu na rok 2019 v Galerii INDUSTRA ART. \n\nINDUSTRA ART je otev\u0159en\u00fd komunika\u010dn\u00ed prostor pro sou\u010dasn\u00e9 v\u00fdtvarn\u00e9 um\u011bn\u00ed. V r\u00e1mci \u0161irok\u00e9ho z\u00e1b\u011bru aktivit prob\u00edhaj\u00edc\u00edch v prostoru INDUSTRY program galerie tvo\u0159\u00ed jednu z dal\u0161\u00edch spojnic, kter\u00e1 propojuje rozli\u010dn\u00e9 z\u00e1jmov\u00e9 skupiny a spole\u010densk\u00e1 t\u00e9mata. Z\u00e1kladn\u00edm principem a posl\u00e1n\u00edm dramaturgick\u00e9ho pl\u00e1nu je otev\u0159enost a pru\u017enost, d\u00edky kter\u00e9 je mo\u017en\u00e9 reagovat na aktu\u00e1ln\u00ed podn\u011bty v r\u00e1mci sou\u010dasn\u00e9ho vizu\u00e1ln\u00edho um\u011bn\u00ed. Na\u0161\u00ed snahou je podporovat v\u00fdstavn\u00ed projekty, poskytnout m\u00edsto pro jejich z\u00e1zem\u00ed a zajistit podm\u00ednky k realizaci.\n\nV\u00fdzva je ur\u010den\u00e1 p\u0159edev\u0161\u00edm za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00ed a nastupuj\u00edc\u00ed generaci um\u011blc\u016f, \u010desk\u00fdm i zahrani\u010dn\u00edm v\u00fdtvarn\u00edk\u016fm, um\u011bleck\u00fdm skupin\u00e1m a kur\u00e1tor\u016fm\/kur\u00e1tork\u00e1m. Up\u0159ednostn\u00edme v\u00fdstavn\u00ed projekty, kter\u00e9 svou koncepc\u00ed dok\u00e1\u017e\u00ed pojmout cel\u00fd v\u00fdstavn\u00ed prostor. Vzhledem k velikosti prostoru doporu\u010dujeme i skupinov\u00e9 v\u00fdstavy.\n\nV r\u00e1mci v\u00fdstavn\u00edho programu 2019 pl\u00e1nujeme uspo\u0159\u00e1dat celkem 9 v\u00fdstav.\n\nSou\u010d\u00e1st\u00ed \u017e\u00e1dosti je:\n- Vypln\u011bn\u00fd formul\u00e1\u0159 (kter\u00fd naleznete na webu industra.space)\n- Aktu\u00e1ln\u00ed CV um\u011blce\/kur\u00e1tora\n- Portfolio\n\nZ\u00e1vazn\u00e9 p\u0159ihl\u00e1\u0161ky, kter\u00e9 budou obsahovat zm\u00edn\u011bn\u00e9 \u00fadaje, zas\u00edlejte elektronicky ve form\u00e1tu pdf na e-mailovou adresu art@vaizard.org nejpozd\u011bji do 31. 7. 2018.\n\nV\u00fdstavn\u00ed projekty vybere um\u011bleck\u00e1 rada slo\u017een\u00e1 z odborn\u00edk\u016f a z\u00e1stupc\u016f INDUSTRY:\nOnd\u0159ej Chrob\u00e1k, Jana P\u00edsa\u0159\u00edkov\u00e1, Alexandr Jan\u010d\u00edk, Jakub Hv\u011bzda\n\n\nGalerie m\u016f\u017ee poskytnout:\n- Finan\u010dn\u00ed kryt\u00ed na realizaci v\u00fdstavy ve v\u00fd\u0161i 10 000,- K\u010d\n- Z\u00e1zem\u00ed pro instalaci\n- PR servis (ti\u0161t\u011bn\u00e9 pozv\u00e1nky, soci\u00e1ln\u00ed s\u00edt\u011b, m\u00e9dia)\n- Fotodokumentaci v\u00fdstavy\n\n\nV\u00fdsledky v\u00fdb\u011brov\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed budou zve\u0159ejn\u011bny na FB str\u00e1nk\u00e1ch a na webu industra.space nejpozd\u011bji do konce z\u00e1\u0159\u00ed 2018.\n\nUz\u00e1v\u011brka 31. 7. 2018.\n\nT\u011b\u0161\u00edme se na spolupr\u00e1ci!\n\nhttps:\/\/industra.space\/\n\n______________________________________________________\n\nINDUSTRA ART announces the open-call for submissions of exhibition projects in the exhibition program for 2019 in the INDUSTRA ART Gallery.\n\nINDUSTRA ART is an open communication space for contemporary visual arts. Within a wide range of activities taking place in the whole of the INDUSTRA culture center, the Gallery program acts as an important link that connects various interest groups and social themes. The basic principle and the mission of exhibition concept is openness and flexibility to respond to current stimuli within contemporary visual arts. Our goal is to support exhibition projects and provide a place for their creation and to ensure good conditions for their implementation.\n\nThe open-call is primarily intended for the emerging generation of artists from the Czech republic, Europe and World, as well as artistic groups and curators. We prefer projects that can accommodate the entire exhibition space (please kindly refer to photos from prior exhibitions). The space is large enough to also accommodate group exhibitions well. \n\nAs part of the 2019 exhibition program, we plan to select a total of 9 exhibition projects.\n\nTo apply, it is required to send us the following:\n- Filled-in form (available at industra.space)\n- Current artist \/ curator CV\n- Portfolio\n\nBinding applications consisting of the above must be sent electronically in PDF format  art@industra.space by 31 July 2018 at the latest.\n\nExhibition projects will be selected by an artistic council composed of experts and representatives of INDUSTRA:\nOnd\u0159ej Chrob\u00e1k, Jana P\u00edsa\u0159\u00edkov\u00e1, Alexandr Jan\u010d\u00edk, Jakub Hv\u011bzda\n\n\nGallery can provide:\n- Financial grant for the realization of the exhibition in the amount of CZK 10,000\n- On-site production and installation support\n- PR (printed invitations, social networks, media)\n- Professional photographs of the exhibition\n\nThe results of the selection process will be published on Industra\u2019s Facebook page on the industra.space website no later than by the end of September 2018.\n\nDeadline 31. 7. 2018.\n\nWe are looking forward for your submissions!\n\nhttps:\/\/industra.space\/","lang":"cs","sequence":1}],"dt_modified":"2018-08-07T17:21:53+02:00","classification":"event","response_stats":[{"type":"participating","count":58},{"type":"considering","count":452},{"type":"declined","count":0}]},


{"_v":1,"rel":{"uri":"https:\/\/www.facebook.com\/208064779815411","name":"Facebook event","type":"facebook event"},"uid":14,"attr":{"feed":true},"tzid":"Europe\/Prague","attach":[{"uri":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/35239726_857940654400315_4166238312865988608_n.jpg?_nc_cat=0&oh=6c164d2c1eb9a72fdf81e7c26318d86c&oe=5BC73614","cover":true}],"dt_end":"2018-06-30T17:00:00+0200","status":{"privacy":"public","dt_infeed":"","published":true},"summary":[{"data":"V\u00fdm\u011bnn\u00fd baz\u00e1rek","lang":"cs","sequence":1}],"dt_start":"2018-06-30T14:00:00+0200","location":[{"adr":{"code":"60200","street":"Masn\u00e1 9","country":"Czech Republic","locacity":"Brno"},"geo":{"lat":49.182416671429,"lon":16.62692834286},"place":{"id":"https:\/\/www.facebook.com\/207663886094665","name":"Industra Coffee"}}],"sequence":1,"dt_created":"2018-08-07T17:21:59+02:00","description":[{"data":"V\u00e1l\u00ed se v\u00e1m doma nepot\u0159ebn\u00e9 oble\u010den\u00ed, dopl\u0148ky, \u0161perky nebo dekorace?? \nP\u0159ineste je k n\u00e1m, t\u0159eba je\u0161t\u011b n\u011bkomu ud\u011blaj\u00ed radost! \nNa opl\u00e1tku si m\u016f\u017eete odn\u00e9st cokoli co donesl n\u011bkdo jin\u00fd. \nTo co zbyde tradi\u010dn\u011b v\u011bnujeme do Nadace Veronica.\n\nV\u00edme, \u017ee ka\u017ed\u00fd m\u00e1 tochu jin\u00fd vkus a trochu jin\u00e9 po\u017eadavky na oble\u010den\u00ed, ale pros\u00edme, aby oble\u010den\u00ed bylo v takov\u00e9m stavu, ve kter\u00e9m by jste ho t\u0159eba vy r\u00e1di na\u0161li v nada\u010dn\u00edm obchod\u011b - bez \u017emolk\u016f, d\u011br, z\u0159ejm\u00fdch zn\u00e1mek no\u0161en\u00ed. \nOpravdu star\u00e9, sepran\u00e9, potrhan\u00e9 v\u011bci \u010di v\u011bci po babi\u010dce dejte na hrom\u00e1dku vedle a odneste do kontainer\u016f na oble\u010dn\u00ed :) \nD\u011bkujeme za pochopen\u00ed.\n\nB\u011bhem vyb\u00edr\u00e1n\u00ed m\u016f\u017eete usrk\u00e1vat k\u00e1vu a vychutn\u00e1vat dorty od Industra Coffee :)\nT\u011b\u0161\u00edme se na v\u00e1s!!\n\nCome around and join us at our Exchange Bazar!\nYou can bring anything that you don't need anymore - clothes, shoes, decorations, books etc. for an exchange of anything that brought someone else ;) good deal, yeah?? \nEverethning left we will give to charity. \nAll of that you can enjoy while sipping great coffee from Industra Coffee. \nWe are looking forward to seeing you!","lang":"cs","sequence":1}],"dt_modified":"2018-08-07T17:21:59+02:00","classification":"event","response_stats":[{"type":"participating","count":40},{"type":"considering","count":364},{"type":"declined","count":0}]},



{"_v":1,"rel":{"uri":"https:\/\/www.facebook.com\/184137362301233","name":"Facebook event","type":"facebook event"},"uid":15,"attr":{"feed":true},"tzid":"Europe\/Prague","attach":[{"uri":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/s720x720\/35796794_1001978376624168_2250582199046766592_o.jpg?_nc_cat=0&oh=747b419b355f7690798213e136ba8c75&oe=5BCF1711","cover":true}],"dt_end":"2018-06-27T21:00:00+0200","status":{"privacy":"public","dt_infeed":"","published":true},"summary":[{"data":"Sustainable Memories","lang":"cs","sequence":1}],"dt_start":"2018-06-27T19:00:00+0200","location":[{"adr":{"code":"60200","street":"Masn\u00e1 9","country":"Czech Republic","locacity":"Brno"},"geo":{"lat":49.182414150001,"lon":16.626932183335},"place":{"id":"https:\/\/www.facebook.com\/438212066334138","name":"Industra Art"}}],"sequence":1,"dt_created":"2018-08-07T17:22:05+02:00","description":[{"data":"-------------------------- English version below ---------------------------\n\nIndustra Art srde\u010dn\u011b zve na vernis\u00e1\u017e a nadch\u00e1zej\u00edc\u00ed v\u00fdstavu Udr\u017eiteln\u00e9 vzpom\u00ednky.\n\n1972: Stalker je n\u011bkdo, kdo vstupuje do \u201eZ\u00f3ny\u201c\nP\u0159edstavte si piknik na venkov\u011b. Cizinci vyjedou z d\u00e1lnice a zaparkuj\u00ed na louce u lesa. Hraj\u00ed hlasitou hudbu z tranzistorov\u00e9ho r\u00e1dia a po celou noc se z jejich karavanu vylu\u010duje kou\u0159. R\u00e1no se vr\u00e1t\u00ed na d\u00e1lnici a odjedou. Zanech\u00e1vaj\u00ed vyhozen\u00e9 ko\u0161e, n\u011bkter\u00e9 z\u00e1\u0159\u00edc\u00ed p\u0159edm\u011bty a velk\u00e9 tr\u00e1my sp\u00e1len\u00e9 v tr\u00e1v\u011b.\n\nB\u016fh-hrozn\u00e9 ticho udr\u017euje jejich p\u0159\u00edtomnost jako muzeum pod \u0161ir\u00fdm nebem. H\u0159bitov bl\u00e1znovstv\u00ed zobrazuje genealogii chyb\u011bj\u00edc\u00edch vzpom\u00ednek. Stejn\u011b jako ob\u011b\u0165 traumata, kter\u00e1 se vracela k vzd\u00e1len\u00e9 ud\u00e1losti, se stalker opatrn\u011b p\u0159ibli\u017euje k z\u00f3n\u011b a vid\u00ed pou\u017eit\u00e9 zapalovac\u00ed sv\u00ed\u010dky, namo\u010den\u00e9 hadry, vyp\u00e1len\u00e9 \u017e\u00e1rovky a n\u011bkolik zvl\u00e1\u0161tn\u00edch n\u00e1stroj\u016f, kter\u00e9 z\u016fstaly za sebou. A samoz\u0159ejm\u011b obvykl\u00e9 nepo\u0159\u00e1dek - pr\u00e1zdn\u00e9 lahve, polokoulen\u00e9 cigarety, jable\u010dn\u00e9 j\u00e1dro, cukrovinky, zbytky kapesn\u00edku, n\u011bkter\u00e9 roztrhan\u00e9 noviny, mince a vybledl\u00e9 kv\u011btiny vyb\u00edran\u00e9 na jin\u00e9 louce. Zb\u00fdvaj\u00edc\u00ed anom\u00e1lie jsou oby\u010dejn\u00e9 cizinc\u016fm, ale pro ty, kte\u0159\u00ed je najdou, jsou nepochopiteln\u00e9 nebo smrteln\u00e9.\n\nSv\u00fdm vlastn\u00edm souborem symbol\u016f a ritu\u00e1l\u016f stalker unik\u00e1 40 hodinov\u00e9mu pracovn\u00edmu t\u00fddnu, sv\u00e9mu \u017eivotu v betonov\u00e9 krabici a vstoup\u00ed do zcela jin\u00e9ho sv\u011bta. Elegik\u00e1ln\u00ed rozloha je tak klidn\u00e1, \u017ee nikdy nechce odej\u00edt. V\u016fn\u011b h\u0159ejiv\u00e9 vody pronik\u00e1 pronikav\u00fdm z\u00e1pachem pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed minulosti. Ruinov\u00e1n\u00ed je symbolem ne\u00fasp\u011b\u0161n\u00fdch utopick\u00fdch n\u00e1pad\u016f a varov\u00e1n\u00edm p\u0159ed ekologickou katastrofou.\n\nStalker\u016fv kon\u00ed\u010dek je \u00fat\u011bk z p\u0159\u00edli\u0161 regulovan\u00e9ho sv\u011bta. Ut\u00edk\u00e1 do jin\u00e9 reality, ve kter\u00e9 m\u016f\u017ee b\u00fdt zhroucen\u00ed a zamy\u0161len\u00edm se nad zhroucen\u00edm  modern\u00ed civilizace. Jak student historie, tak dokumentarista, stalker chr\u00e1n\u00ed vzpom\u00ednky na katastrofu p\u0159ed upad\u00e1n\u00edm do zapomn\u011bn\u00ed. Inspirov\u00e1n katastrofou - skute\u010dnou a p\u0159edstavivou - stalker se zbav\u00ed v\u011b\u010dn\u00e9ho sp\u011bchu bd\u011bn\u00ed.\n\n1987: Uka\u017ete si piknik na venkov\u011b\n\u0158ada chyb v elektr\u00e1rn\u011b zp\u016fsobila nejhor\u0161\u00ed katastrofu, jakou kdy planeta vid\u011bla. V\u00fdbuch v reaktoru \u010d\u00edslo \u010dty\u0159i uvolnil mrak radioaktivn\u00edho prachu, kter\u00fd otr\u00e1vil miliony akr\u016f p\u016fdy a donutil evakuaci t\u00e9m\u011b\u0159 sto tis\u00edc obyvatel, kte\u0159\u00ed zaujali okoln\u00ed oblast. Exkluzivn\u00ed oblast kolem m\u00edsta spadu byla naz\u00fdv\u00e1na V\u00fdlu\u010dn\u00e1 z\u00f3na nebo jednodu\u0161e The Zone. Byl p\u0159edstaven \u010dl\u00e1nek v trestn\u00edm z\u00e1kon\u00edku, kter\u00fd \u010dinil nez\u00e1konn\u00e9 vstupov\u00e1n\u00ed do Z\u00f3ny a hl\u00eddky chr\u00e1n\u00ed obvod p\u0159ed neopr\u00e1vn\u011bn\u00fdmi osobami. Stejn\u011b jako smy\u0161len\u00fd silni\u010dn\u00ed piknik byla sb\u00edrka nebezpe\u010dn\u00fdch artefakt\u016f zanech\u00e1na za sebou v neviditeln\u00fdch sil\u00e1ch. Za hranicemi Z\u00f3ny spo\u010d\u00edv\u00e1 naprost\u00e9 vzru\u0161en\u00ed p\u0159i objevov\u00e1n\u00ed opu\u0161t\u011bn\u00fdch vzpom\u00ednek, kter\u00e9 byly zachov\u00e1ny v d\u016fsledku toxicity. Stalker je n\u011bkdo, kdo vstoup\u00ed do z\u00f3ny.\n\n\nVystavuj\u00edc\u00ed:  Ludmila Hrachovinov\u00e1,  Emma LaMorte,  Beatrice Orlandi,  Anna Walther\nKur\u00e1tor: Benjamin Marvin\n\nV\u00fdstava potrv\u00e1 do 29. 7. 2018\n\n\nD\u011bkujeme partner\u016fm: CAT CUT, Mraz\u00edrny Rovner a PROFIL N\u00c1BYTEK, a.s.Za finan\u010dn\u00ed podpory statut\u00e1rn\u00edho m\u011bsta Brna, Jihomoravsk\u00e9ho kraje a Fond na podporu umenia.\n\nIndustra \u2013 nez\u00e1visl\u00fd neziskov\u00fd kreativn\u00ed hub koncentruj\u00edc\u00ed n\u00e1sledov\u00e1n\u00edhodn\u00e9 \/ inspirativn\u00ed projekty z \u010cR i zahrani\u010d\u00ed do pr\u016fmyslov\u00e9ho srdce m\u011bsta Brna. Komunika\u010dn\u00ed prostor, ve kter\u00e9m se setk\u00e1v\u00e1 um\u011bn\u00ed, design, v\u011bda, vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, inovace a ob\u010dansk\u00e1 spole\u010dnost.\n\nIndustra STAGE\nIndustra Lab\nIndustra Coffee\nIndustra Cut&Sew\n_________________________________________________\n\nSustainable memories\n\nIndustra Art invites you to the forthcoming exhibition and it's opening.\n\n\n1972: The Stalker is someone who enters The Zone\n\nPicture a picnic in the countryside. Aliens pull off the freeway and park in the meadow next to the forest. They\u2019re playing loud music from a transistor radio and smoke pours out of their caravan all night long. In the morning they get back on the freeway and drive off. They leave discarded trash, some glowing objects, and large holes burnt in the grass. \n\nThe god-awful-silence sustains their presence like an open-air museum. The graveyard of folly exhibits a genealogy of missing memories. Like a trauma victim returning to a distant event, a stalker approaches the zone cautiously and sees used ignition plugs, lubricant soaked rags, burnt-out bulbs, and a few strange tools that were left behind. And of course, the usual mess \u2014 empty bottles, half-smoked cigarettes, apple cores, candy wrappers, charred remains of a handkerchief, some torn newspaper, coins and faded flowers picked in another meadow. The anomalies left behind are ordinary to the aliens but incomprehensible or deadly to those who find them.\n\nWith her own set of symbols and rituals, the stalker escapes the 40-hour work week, her life in a concrete box, and enters a completely different world. The elegiac expanse is so peaceful she never wants to leave. The acrid smell of tepid water permeates the pursuits of the past. The ruination is a symbol of failed utopian ideas and a warning of the havoc wrought by ecological catastrophe.\n\nThe stalker\u2019s hobby is an escape from an overly-regulated world. She escapes into another reality in which the collapse of modern civilization can be grasped and contemplated. Both a student of history and a documentarian, the stalker protects memories of disaster from falling into oblivion. Inspired by catastrophe \u2014 real and imagined \u2014 the stalker breaks free from the eternal haste of waking life.\n\n1987: Picture a picnic in the countryside\n\nThe series of errors at the power plant caused the worst disaster the planet had ever seen. An explosion at Reactor Number Four released a cloud of radioactive dust that poisoned millions of acres of land and forced the evacuation of nearly a hundred thousand inhabitants occupying the surrounding area. The exclusive area around the site of the fallout was called the Exclusion Zone or, simply, The Zone. An article in the penal code was introduced making it illegal to enter The Zone and patrols protected the perimeter from trespassers. Like the fictional roadside picnic, the collection of dangerous artifacts left behind were cloaked in an invisible force. Beyond the border of The Zone lies the sheer thrill of discovering abandoned memories preserved in toxicity. The Stalker is someone who enters The Zone. \n\nAuthors: Ludmila Hrachovinov\u00e1,  Emma LaMorte,  Beatrice Orlandi,  Anna Walther\nCurator: Benjamin Marvin\n\nExhibition runs until: 29. 7. 2018\n\nPartners: CAT CUT, Mraz\u00edrny Rovner a PROFIL N\u00c1BYTEK, a.s.\nWith the financial support of the City of Brno and the South Moravian Region\n\nIndustra \u2013 independent nonprofit creative hub directing the inspirational projects from Czech Republic and foreign countries into the industrial heart of Brno. Communications space is linking art, design, science, education, innovations and civil society.\n\nIndustra STAGE\nIndustra Lab\nIndustra Cut&Sew\nIndustra Coffee","lang":"cs","sequence":1}],"dt_modified":"2018-08-07T17:22:05+02:00","classification":"event","response_stats":[{"type":"participating","count":37},{"type":"considering","count":118},{"type":"declined","count":0}]}]}